真心，哈利波特系列嘅電影真係一個傳奇嚟，我哋真係好好彩可以見證到

琴日睇完怪獸，就覺得J.K真係痴線。點解可以諗到個世界觀咁正。
認真，電影由一個細佬拍到佢大個，真係有幾可。我哋嗰時一路追，一路跟住哈利大。嗰種代入感咪話唔勁。由佢傻下傻下用隻手就搞掂佛地魔，到要成個魔法界一齊搞掂佛地魔嘅過程，可以話劇情一集比一集沈重同黑暗。
其實J.K嘅目標觀眾一直都係我哋依啲由細睇到大/由大睇到大嘅人。因為我地見證住，佢由一開始嘅兒童故事，到最後成為一個暗黑魔幻故事。
琴日睇完怪獸，就確認咗我依個諗法，佢依家個故事根本已經係for大人睇。因為對於小朋友實在太過複雜同黑暗。
點解哈利波特系列越嚟越黑暗？因為我哋都長大了

btw麥教授有bug呀

係90後嘅傳奇

推

電影

傳奇到明珠台年年暑假都播

書無睇過唔敢講,電影當年就真係唔識欣賞,得阿茲卡班覺得ok,
如果宜家睇多次唔知會唔會改觀

一定會。因為我之後再全部睇多次改觀咗好多。覺得個世界觀真係好正。依家仲有埋怪獸補完魔法世界觀 。推薦你睇多次。

當年要追書又無錢買
專登去圖書館book書
借到就即刻唔食唔訓煲完先收手

集集都同一個公式 悶到
第四集開始無睇

電影頭幾集ok 有魔幻/少年歷險果種feel
但後幾集要去到緊湊黑暗果陣就拍得唔夠好
書入面個世界觀好正 但電影拍唔曬出黎

邊撚到黑暗
邊撚到複雜

其實電影係俾你印證返你睇書果陣既想像
書入面既人物性格係比電影立體好多

覺得電影好睇既就睇埋書啦

講真 佢既世界觀其實好普通 好巫師vs壞巫師 巫師排斥麻瓜
但佢成功在於創造新既事物 但又唔係完全天馬行空 係根據某樣真實有既野
例如 結合學校同魔法既霍格華茲 比人對魔法世界既校園生活有幻想
運動同魔法結合既魁地奇 真係無人估到用掃把飛除左鬥快仲都可以加埋玩波做比賽 後尾個世界盃仲震撼

當初睇書覺得世界觀好大
但後尾睇完啲修仙故，覺得好普通

第時生左小朋友既話, 我都會俾佢睇harry potter, 真係好正

魔介屌打

有冇巴打有齊7集全套中文版電子書 seed

個故仔勁dark，又好多hidden message .... 可能戲開頭係target 細路，想做合家歡...但拍拍下貼近番原著,愈黎愈黑暗，後尾幾集幾實睇到幾心寒

agger

書都係由第三集定第四開始轉型

啲hidden message係貼地，又同性又歧視又有種族優越問題。

仲有怪獸嘅動物保護問題

書就無睇啦
電影就係
真係幾正既

我續借左成年先睇完阿茲卡班的逃犯
利申淨係每日閱讀時間嗰半個鐘先嚟睇

新果套都唔知做乜柒，掛羊頭賣狗肉

係講番佛地魔之前嘅反派大佬係點

世界觀幾正 但是衰在故事太差 格局太細 襯唔起個背景

我屌，啲世界觀設計攞哂去餵狗，JK做劇本同麻枝一樣咁廢

你咁講都啱，之前哈利波特格局係幾細。依家怪獸見J.K想向世界發展，唯有再睇下佢點發展。

麥教授嚴格黎講係JK 改設定，佢有話過如果大家第二集怪獸見到麥教授會好開心，所以將麥教授既設定改早左係學校任教。

結果大家睇到好混亂

比佢改一改又老咗幾十歲，好慘

jk 係死好彩食正個魔法潮

咁撚多 bug 個體系咁 on9 都好意思話世界觀好正

好睇係好睇
但係唔駛吹到咩傳奇咁誇張

個人覺得魔戒癲撚過哈利好多倍

巫師世界同普通人世界並存又分開，有邊本小說做過？
佢諗左出嚟你梗覺得普通啦

Neverwhere

咁講Alice in the wonderland都係啦

其實魔法學院呢d基本野好多日本毒撚小説都有

利申返我係中意Wizarding World系列

不過唔好講到Harry Potter咁創新

例如我上面講嘅Neverwhere都係講魔法世界(London Below)隱藏喺現實/普通人世界(London Above)之中

其實個格局唔係真係好大
不過兒童/青少年成長文學黎講算係易入口
前幾集故事夠簡單+創先河
後幾集就睇得出想轉型
而家出所謂前傳夾硬撐大個世界
係咪好事我唔識講

咁係真係Harry potter出先既
日本d輕小說好多跟風出
不過最重要係人地用英文，
Marketing又好
流通得好快

書係幾好睇
電影就不了

仲要諗番魔戒係咩年代
魔戒先係真正奠定西方奇幻世界小說既代表作

魔戒世界觀屌打啦

child登

仲記得有個critic講話
the english speaking world is divided into two groups
those who have read LOTR and those who are going to read it

以前仲諗幾時到第7集
宜家原來part 2已經係7,8年前

90後其中一件最幸福嘅事 就係有哈利波特陪住成長

Child登係咪以為魔戒得魔戒三本同埋哈比人

收嗲啦star wars Star Trek 都收佢皮

精靈、法師，好多都係出自佢

之前成日係youtube聽人講first age second age嘅野
忍唔住買左整silmarillion黎睇
正到呢

佛地魔生係頭
嚇撚死啲細路咩

拍電視劇應該長過game of thrones

我都鍾意star wars但係唔同類型冇得比嘅
奇幻科幻

聽講黎緊amazon會拍劇
但唔知會用咩題材拍

無錯 仲未計佢自創埋語言

仲有近戰法師

仲要係創左幾種出黎

無乜特別小朋友童話故事書一本！
利申：睇過千本小說

覺得哈利波特傳奇係食正嗰個童年回憶姐

但佢講個世界觀好大喎

書入面啲detail位多到拍唔晒 睇埋本書就知有幾好睇

真 世界觀adventure time都收佢皮

FB2而家同HP6好似
而家睇應該好痛苦
到翻睇嘅時候睇返啲細節仲會好撚好睇

最痴線係睇到FB2電影
而家睇返HP1書都發現返勁多彩蛋

JK個巫師世界故事放左係個腦廿年都仲發大緊
Bug一定會有啲
但有嘅關鍵連接位真係好癲

睇過lotr未？

巴打係邊間戲院睇？

就算得依幾本都屈曬機啦
精靈寶鑽直頭以為睇緊一個千年帝國嘅歷史書
作者癲到作左成個精靈話
Harry Potter 完全唔係個皮

係 middle land
縱使電影已經夠宏偉，但魔戒嘅索倫只係終極大壞蛋嘅其中一個舊跟班

矮人、地精（哥布林）、精靈本來就係古時歐洲嘅民間傳說，中土系列傳奇嘅地方就係托爾金仲開創咗 ""orc"" 呢個設定

好多種族仲有佢哋自己嘅語言、曆法、信仰神系，某啲語言仲要係托爾金用佢後生讀書時期修過嘅古英語做基礎

一連串的系列，如果我哋以後都唔話係長篇作品，話唔定往後啲人會憑部分篇章殘骸描述中土嘅世界觀而懷疑「中土世界」真係存在過，就好似我哋睇「亞特蘭提斯」噉樣

怪獸唔係個個話垃圾咩

係連登吹奏主流事物 樓主依到我頂住你快啲走

個比喻幾貼切 阿特蘭蒂斯本來都係小說

悶，無聊。我睇刀劍神域唔好？

Middle land拍劇既話真係丁死

認真，唔講往後嘅魔幻小說

好多遊戲都會用到「凡人、矮人、精靈」鐵三角呢個設定，托爾金筆下嘅作品對文化、娛樂事業有好大影響

戰棋有中古戰錘，呢個世界觀都作得唔差

Middle Earth

就係你呢啲仆街日撚日不斷年齡層分化 搞到連登日撚日階級鬥爭 正臭閪

定我錯咗，sor

我拋書包砸親自己
更正，係middle earth 唔係 middle land
留意

哈利波特係傳奇 咁魔戒已經係聖經?

一見到個魔法石，係戲院到嘩咗聲

middle earth啱

傳奇只可以得一個？
冇人話魔戒唔重要唔傳奇

再者，而家流行文化黎睇，哈利波特一定重要過魔戒
唔係評論緊邊套作品寫得好D
而係全世界對哈利波特嘅認識一定係高D
全世界都仲不停開緊Harry Potter cafe,出緊精品，cosplay緊哈利波特角色

我諗應該冇乜邊個好似我咁因為tvb以前重播太多次搞到憎成個系列

其實Harry potter系列真係好普通
反而覺得怪獸開始佢先開始建立wizarding world，對之後既興趣會大d

利申:淨係睇電影，冇睇書

你又講得岩既 但你所講既巫師同普通人並存又分開呢樣野只係佔哈利波特既世界觀好少部分姐
唔係話佢呢個概念唔創新 但一定唔係羅琳想表達既重點
同埋我既意見都係指令哈利波特呢本小說走紅既係 羅琳創造新事物既能力多於佢想表達既世界觀

依啲長系列擺係劇集一定好過電影，起碼個故事會更完整

再睇多啲書
其實世界好大
有更多更好嘅小說更令你嘆為觀止

哈利波特個世界觀咁多空白同bug都係傳奇
啲咩冰與火之歌,中土世界系列,星戰,star terk是咪史詩級作品

曹星如咪香港傳奇囉

精靈、矮人都係一向自古以來嘅鄉間傳說，但經佢筆下作品，精靈同矮人已經被我哋定型為有高度文明嘅種族

如果托爾金唔作呢個世界觀出嚟，可能佢哋仲係傳統嘅「成日整蠱人嘅小妖精級別」，而且僅限歐洲童話故事產物

過多幾年牙如出返黎打拳,又法國牙如真係一個傳奇嚟

有幾特別啊個世界觀

咪又係嗰啲套路，保護主義vs世界大同

不赦咒 嗚嗚 哇哇 OHHHH

yes幾時有vr玩

童話黎講係幾撚複雜既

星球大戰個世界觀好垃圾

權力遊戲已經贏波特喇

根本波特睇嘅時候就覺得好單調空泛。
反而怪獸就真係覺得充實好多，好有巫師感覺

果陣啲戲既題材唔多
哈利波特算特別同大眾化
果陣一見有播就入戲院睇

你諗多左啦
我就係90後 電影第一集出嘅時候我就同三個主角差唔多大 跟住一年出一集 就好似陪住長大一樣

嗰陣係迷到商務一開門即刻沖去買新嗰集書
之後用咗唔使一日就煲完

“There is some good in this world, and it’s worth fighting for.” - J.R.R. Tolkien

托爾金先勁 ，人類學家又語言學家同歷史學家。
魔戒三部曲 同 哈比人 係好好睇
而係依幾集只不過依個中土世界史入面既尾段
前 中 期既故事
譬如胡林的子女、精靈寶鑽果啲
個世界觀同思想、故事更加波瀾壯闊

你好難搵到一個故事系列
媲美成個中土世界史詩式故事

對比之下 JK 羅琳既哈利波特系列
真係未列依個神級level

好多野可以吹奏
但一定唔會係吹世界觀

禾地00後……

電影拍得好撚差好無

前幾日同朋友睇完怪獸黎，真心覺得好正囉，尼樂勒梅握手個part笑死。但我朋友話唔係好明，原來佢冇睇哂哈利波特全部系列又冇睇怪獸與牠們的產地緊係唔明啦，成場係咁問我哩個邊個黎，點解會咁嘅？我屌真係想打暈佢

中土嘅設定係唔係「前無古人」就難講，睇怕要落去問帕拉圖佢點樣作亞特蘭提斯出嚟先可作判斷

但暫時都係「後無來者」，佢寫魔戒之前，都冇諗過作為兒童向魔幻小說「哈比人歷險記」嘅續作會對文壇咁有影響力

你當魔戒死㗎？

慘 同你講流行文化一早比魔戒影響晒 你會唔會睇唔開走去做傻事?

呢套野世界觀都值得吹奏

自己上網做下research已經見到佢啲野係左抄右抄炒埋一碟

論世界觀，魔戒果啲設定先稱得上係神級，受中古世界啟蒙既小說，電影，遊戲真係數都數唔晒

平心而論套野初初比細路仔睇算得上超班，後尾懶係野寫認真+黑暗劇情就露撚晒底，根本就係眼高手低，寫到出黎完全變晒味

再加上JK羅琳臭雞港女SJW性格真係搞到人好難認真看待佢啲作品

利申小說加電影成套睇晒，後期風格改變唯一打動到我既位係石內卜之死，個人覺得其他所有plot都係狗屎垃圾

一播就播勁耐

無記錯隔一集先好睇

有其他魔法系列嘅書有更好嘅世界觀
如果淨係講Harry Potter
書同電影已經係兩個層次嚟
電影得嗰個零兩個鐘
啲細節位都唔見晒
樓主居然淨係睇電影就話Harry Potter世界觀好好

魔戒就真係世界觀大喇

我明，好多野比魔戒影響
我意思係而家呢個年代，D人提起精靈矮人未必個個聯想到魔戒，未必個個睇過
但提起魔法 巫師，係個個都識哈利波特
就算未睇過套戲都會認得出哈利妙麗呢幾個人

yes 00後當道了

用 經典 去形容會唔會好d

癲到要訂書先有得係第一日拎到

哈利波特 怪獸

中學個時覺得頭4集好睇
而家大左睇返覺得最後3集好睇d
個種陰暗feel好撚正

未必屬於年齡層問題嘅

１哈利波特系列之類都係現實世界加啲魔法設定同法則，對觀眾嚟講係冇咁難入口，主體都係現世

２而中土系列係完全架空世界，同「１」相反，主體唔係現世，雖然唔多唔少會用各式各類嘅現世歷史文獻嚟補全個世界觀，但主軸都係作者幻想而成，同現世相比就太脫節，可能會有啲「中二」，同RPG遊戲一樣當你代入唔到個故事就唔會體現到呢個世界係浪漫到何等地步，所以唔係咁易入口（個人感受，當初睇電影魔戒首部曲、齋係甘道夫喺哈比屯探比爾博嗰度，啲景色同背景音樂配合埋真係有今生冇來世）

同埋我發現冇乜女仔鍾意「２」

始終覺得書好睇好多

我記得係臨近聖誕先播喔好似
不過呢幾年好似唔多見佢播

岩岩同呀妹一齊重睇返7集
點解呢排都好多post講返哈利

不了 同星戰一樣悶到瞓著
成套戲節奏特登拖慢嚟做
啲人講嘢又得一個語調咁 悶到仆街

買左電影藍光 等閒成套睇

到底咩事
呢排咁多哈利波特Post

請下講下又好想睇多次12小時無刪減版lotr

其實第四集已經想睇多啲唔同地方學校既巫師生活 波巴頓
同埋想睇霍格華之未成為名校之前等等 仲有希望哈利會代表英國隊打世界杯

放劇集無肉食

屌你老母 連睇戲都要拎90後嚟打飛機 你到底有幾自卑?
我係90後都唔撚撐你

有錢仔

真係好撚鍾意睇 記得係戲院睇最後一集最尾眼濕濕 好唔捨得

唔同角度睇法啦
一方面搵成堆細路拍劇集書都唔駛讀

細細個已經覺得係世界歷史中嘅一個傳奇 我覺得喺電影界唔會再出現呢啲風魔全球嘅電影系列

唔知怪獸之後有無機會講其他學校

其實想問哈利父母唔係都係巫師咩？點解具拉會屌哈利係混種？

身為00後，哈利波特可以話係第一套接觸既外國電影，仲記得細個睇果陣係好緊張，睇消失的密室既時候好似睇緊鬼片咁 可能睇既時候年紀差唔多，所以代入感都好強

其實我淨係睇過電影，睇到樓上巴打啲留言，如果哈利波特拍成劇集既話應該會完整啲同深刻啲。但係啲演員已經同個角色融合左，如果開拍劇集會唔會冇左細個果陣既感覺

因為佢媽咪係麻瓜後代嚟，只係佢媽咪出世天生就有魔力先做到巫師。

細個一睇上左癮 嗰個魔幻世界仲正過魔戒

咁魔法部其實係咪成個魔法世界都有權力 即係其他學校都有機會要睇魔法部頭？

你應該無睇怪獸，睇下應該就知 依家J.K嘅設定係每個國家都有自己嘅魔法部或者類似魔法部嘅嘢。佢哋係咪同一個組織咁就冇講到。

其實魔法世界係處於第二個空間定係其實係重疊不過麻瓜基本上哈會睇到同搵到咁解 成日見啲人係破斧酒吧出入斜角行 其實係第二個空間定點

哈利迷表示去環球影城玩HP嗰陣感動到眼濕濕

其實就算係哈利波特入面都有講到係同一個世界同一個時空。只係巫師佢哋有規矩，唔可以畀人類發現。所以佢哋係會有 一啲方法去令人類見唔到魔法嘅嘢。
依家怪獸就更詳細有講到巫師同麻瓜之間嘅情況係點發展到哈利波特時代咁。